{
    "question": "Apa artinya kata di bawah ini?\r\na) Prapteng\r\nb) Telenging nala",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a)\u00a0<br>b) Penglihatan mata",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buduk-itu-apa-tolong-di-jawab-789",
            "question": "Buduk itu apa? tolong di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata buduk itu ada dalam bahasa Indonesia, yang dalam bahasa Sunda disebut budug. Buduk atau yang dalam bahasa Sunda disebut budug, artinya adalah borok, atau penyakit kulit seperti kusta dan sebagainya. Tapi dalam bahasa Sunda, budug adalah penyakit kulit biasa, seperti korengan, yang tidak separah kusta.<br><br>Dalam bahasa Sunda juga ada kata \"budak\". Budak artinya adalah anak. Barudak dalam bahasa Sunda artinya adalah anak-anak. Dalam bahasa Sunda juga ada istilah yang disebut \"kaulinan budak\" atau \"kaulinan barudak\" yang artinya adalah permainan anak-anak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-berantai-basa-sunda-732",
            "question": "Puisi berantai basa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud dengan puisi berantai adalah merupakan suatu kreasi puisi yang isinya menggabungkan dua atau lebih tokoh dengan cara menyambung kata yang diucapkan oleh masing-masing tokoh. Masing-masing tokoh, dalam membawakan puisi berantai ini, harus mampu memainkan perannya sesuai karakter masing-masing, sehingga terlihat adanya kesan \"perubahan suasana\".<br><br>Dalam sastra Sunda, jika dilihat dari isinya, terdapat dua jenis puisi, yaitu puisi yang berupa cerita dan puisi yang tidak berupa cerita. Contoh puisi yang berupa cerita adalah seperti wawacan dan carita pantun. Sedangkan puisi yang tidak berupa cerita adalah seperti mantra, sisindiran, guguritan, kawih, kakawihan dan sajak.<br><br>Jika dilihat dari isinya, puisi berantai yang isinya seperti cerita atau esai, puisi berantai dapat dikategorikan sebagai puisi yang berupa cerita. Di bawah ini adalah contoh puisi berantai yang dibawakan dalam bahasa Sunda :<br><br>Jalma Someah : Lamun jadi jalma ulah sok judes, ari ka batur teh kudu daek seuri sabab<br><br>Jalma Judes : Seuri teh matak cape, mending oge baeud sabab baeud mah henteu kudu basa basi, teu siga<br><br>Jalma Someah : Seuri anu matak ngabahagiakeun batur, baeud mah matak pikasediheun batur, komo deui<br><br>Jalma Judes : Batur nu keuheul ka urang mah, kudu dibaeudan jeung ulah dibaturan<br><br>Jalma Someah : Ku jalma anu someah mah matak pikaresepeun jeung pikabetaheun, kukituna<br><br>Jalma Judes : Mending jadi jalma judes, sabab jalma judes mah teu perlu riweuh kudu ngahargaan tamu<br><br>Jalma Someah : Teh mangrupakeun jalma anu kudu dihormat, sabab eta mangrupakeun kawajiban.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-saroja-1-iguh-pratikel-2-njarah-r-363",
            "question": "Gawea ukara nganggo tembung saroja\u00a0    1. iguh pratikel\r\n2. njarah rayah\r\n3.\u00a0babak bundhas\r\n4. solah bawa\r\n5. setya tuhu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bambang iku kudu iguh pratikel<br>dadi uwong kudu njarah rayah<br>roni iku wonge njaluk di jejek nganti babak bundhas lek iso nganto K.O<br>pak sulik wonge\u00a0 solah bawa<br>wong kuwi uripe dodol tahu tapi setya tuhu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "doa-sebelum-belajar-dalam-bahasa-jawa-837",
            "question": "Doa sebelum belajar dalam bahasa jawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : SMP<br>Pelajaran : Bahasa Jawa<br>Kategori : Doa<br>kata kunci : doa sebelum belajar<br><br>pembahasan:<br>Ya Gusti, kula nyuwun paringono ngelmu lan soho hidayah inayah mugi kula saget paham punapa ingkang dipun wucalaken saking poro guru kula, lan mugi kula dipun lebetaken wonten golongipun tiyang-tiyang sholeh.<br><br>artinya :<br>Ya allah, saya meminta diberi ilmu dan juga hidayah semoga saya dapat memahami apa yang diajarkan oleh para guru saya, dan semoga saya dimasukkan ke dalam golongan orang-orang yang sholeh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-ngoko-lugunya-mbah-badhe-matur-punapa-kepareng-804",
            "question": "Apa bahasa ngoko lugunya \"mbah, badhe matur punapa kepareng\" ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ngoko lugu= ngoko biasa<br><br>mbah,\u00a0 arep omong apa oleh ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mbah, arep ngomong opo entuk?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-membuat-teks-wawancara-dengan-bhs-sunda-598",
            "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasanama-nya-bengi-sama-mega-apa-tolong-bantuuudi-pepak-ga-ada-336",
            "question": "Dasanama-nya bengi sama mega apa?\r\ntolong bantuuu..di pepak ga ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ratri,dalu, lan wengi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mega = ima, irawan, mendhung,\u00a0<br>Bengi = dalu,ratri,wengi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "parantos-dipaparinan-waktos-dipaparinan-hartina-195",
            "question": "Parantos dipaparinan waktos\r\ndipaparinan hartina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parantos dipaparinan waktos. Dipaparinan hartina diberean. Dipaparin hartina dibere. Ari sakuduna mah \"parantos dipaparin waktos\" anu leuwih bener lantaran hartina sarua jeung \"geus dibere waktu\", tapi dina praktekna atawa dina obrolan sapopoe \"parantos dipaparinan waktos\" nagbogaan kesan atawa harti anu leuwih sopan jeung leuwih formal, paadahal \"Parantos dipaparinan waktos\" hartina \"Geus diberean waktu\", tapi kanyataannana kecap \"dipaparinan\" dianggap leuwih sopan jeung formal. Kecap dipaparin ngabogaan kesan kurang formal, jeung dipaparin biasana ditujukeun keur ka barudak. \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mobah-musike-paraga-kanthi-dadakan-manut-situasi-lan-kondisi-jron-710",
            "question": "mobah musike paraga kanthi dadakan manut situasi lan kondisi jroning main drama diarani ... a. audience b. improvisasi c. flashback d. montase",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "improvisasi<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b.inprovisasi.....<br>semoga&#039;benar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}